% @Source Indice
Une urne contient $3$ boules vertes et $2$ boules rouges indiscernable au toucher.
On effectuer successivement deux tirages dans cette urne. On note :
\begin{itemize}
  \item $A$ : \og{}\textit{La première boule est verte}\fg{}
  \item $B$ : \og{}\textit{La seconde boule est verte}\fg{}
\end{itemize}
\subsection{On tire une boule dans l'urne avec remise}
Dans cette partie, on tire au hasard une première boule, on note sa couleur
et on la remet dans l'urne. On tire alors une seconde boule.
\begin{enumerate}[label = \textcolor{colorPrim}{\textbf{(\alph*)} }]
  \item Combien l'urne contient-elle de boules ? EN déduire $P(A)$ et $P(\overline{A})$.
  \item Au début du second tirage, combien y a-t-il de boule dans l'urne ?

        En déduire les valeurs de $P_A(B)$ et $P_{\overline{A}}(B)$.
  \item Construire un arbre de probabilités illustrant la situation.

        Penser à indiquer les probabilités sur chaque branche.
\end{enumerate}

\begin{boitebarre}[colorPrim]
  \doublespacing
  Qu'a-t-on observé au cours de cette première partie ? \pointilles

  \pointilles

  \pointilles
\end{boitebarre}

\subsection{On ne remet pas la première boule tirée dans l'urne}
\begin{enumerate}[label = \textcolor{colorPrim}{\textbf{(\alph*)} }]
  \item Les probabilités $P(A)$ et $P(\overline{A})$ restent-elles les mêmes que dans le cas précédent ? Justifier.
  \item Une boule verte a été obtenue au premier tirage.

        Combien y a-t-il de boules dans l'urne au début du second tirage ?

        En déduire la valeur de $P_A(B)$.
  \item Construire un arbre de probabilités illustrant cette nouvelle situation.
  \item Calculer $P(B)$. Que remarque-t-on ?
\end{enumerate}

\begin{boitebarre}[colorPrim]
  \doublespacing
  Qu'a-t-on observé au cours de cette deuxième partie ? \pointilles

  \pointilles

  \pointilles
\end{boitebarre}
\bigskip

\begin{boiteicone}[colorSec][À retenir][\faBrain]
  \doublespacing
  Soit un univers $\Omega$ et deux événements $A$ et $B$ de probabilité non nulles.
  \medskip

  $A$ et $B$ sont dits \pointilles lorsque \pointilles

  c'est-à-dire \pointilles

  \pointilles
\end{boiteicone}